美斯贈劉曉波遲來的簽名照

諾貝爾和平獎得主劉曉波在月初逝世。劉曉波生前熱愛足球，他的好友野渡曾透露，劉曉波最喜歡的球隊是西班牙的巴塞隆拿，而最喜歡的球星就是球王美斯。
支聯會主席何俊仁由於知道諾貝爾和平獎得主劉曉波，生前是巴塞隆拿球員美斯「粉絲」，曾在上周劉曉波留院期間透過同樣是美斯支持者的民主黨黨員林子健去信美斯所屬的球隊巴塞隆拿，索取美斯親筆簽名信，希望能透過美斯親筆信和林子健珍藏的簽名球衣，為當時仍然留院的劉曉波打氣，可惜到劉離世前都未能收到偶像的簽名。

林子健表示，7月9日去信巴塞後，翌日即獲回覆，信中要求他提供郵寄地址，並稱「會寄出由美斯簽名的卡」，可惜直至昨日劉曉波仍未收到。當劉曉波死訊傳出後，巴塞昨日回應稱對劉曉波離世感到遺憾（we feel sorry for the loss of Mr. Liu Xiaobo），並解釋因為美斯過去一周不在球會，因此無法及時提供簽名卡，對此表示抱歉。
林子健對於未能趕及在劉曉波生前完成他小小的願望而感到遺憾，現時只希望中共能盡快讓劉曉波的妻子劉霞及其家人獲得自由，令劉霞能夠治好抑鬱症。
而今天，民主黨黨員林子健在facebook上載一張照片，表示自己收到由巴塞隆拿寄出、送給劉曉波的美斯親筆簽名照，林子健表示會想盡辦法將照片轉贈劉霞。
民主黨黨員林子健收到由巴塞隆拿寄出、送給劉曉波的美斯親筆簽名照。
林子健在本月初知悉劉曉波病危入院治療時，就特意去信美斯所屬球會巴塞隆拿，希望索取美斯親筆簽名信，以此為劉曉波打氣。當時已獲巴塞回覆指會寄出由美斯簽名的卡，不過一直等候至劉曉波離世，仍然未收到。到今天（25日），他終於收到載有美斯親筆簽名照的信件。

林子健表明稍後會親自以電郵向巴塞隆拿球會和美斯道謝，又會想盡辦法把親筆簽名照轉送給劉曉波的太太劉霞：「希望這小小心意能帶來他們一家一點兒的安慰｡」，他形容簽名照「或許是遲來且帶著遺憾的溫暖」，但相信劉曉波「在天之靈必定看見他心愛的球隊巴塞隆拿和球王美斯的心意！」

林子健又提到：「巴塞隆拿和美斯無懼中共專政封殺的可能性，依然本着人文精神與關懷送上美斯親筆簽名照」，是一種人性的典範，他指此舉會讓一眾維權人士明白自己並不孤單。

美斯狗發死人財

美斯可能唔識邊個係劉曉波

想知大陸人點睇呢件事

小花食人血饅頭

牙波rip

軟禁美斯？

無人知

燒比佢？

消費死人 美屍

ok 我講得亂左少少 我係加泰人 基本上一出世就比馬德里果面歧視 啊爺成日都講以前政府點樣打壓佢地 所以我好憎西班牙政府,馬德里 佢仲講過好耐以前既皇馬會捉巴塞球員既屋企人/老婆威脅佢地 又殺我地好多人 又要我地交好多好多稅
其實個情況有少少似你地唔鐘意共產黨 不過我地既種族仇恨係比你地深好多好多

我諗佢有新聞應該會知佢係

人地巴塞對抗馬德里超過半個世紀 點會怕你支那

我諗佢有新聞應該會知佢係諾貝爾和平獎得主
見佢岩岩過身就送個簽名咁
好似雲爺爺果陣都有寫封信弔詭一個過左身既香港阿迷咁

而政治既野佢應該真係唔識
之前加泰獨立佢都無出過聲，係碧基講得多

咪撚打飛機啦屌你，你依家周街問人近5屆和平獎得主係邊個都無人up得出啦

林子健表明稍後會親自以電郵向巴塞隆拿球會和美斯道謝，又會想盡辦法把親筆簽名照轉送給劉曉波的太太劉霞：「希望這小小心意能帶來他們一家一點兒的安慰｡」，他形容簽名照「或許是遲來且帶著遺憾的溫暖」，但相信劉曉波「在天之靈必定看見他心愛的球隊巴塞隆拿和球王美斯的心意！」
補刀炸掛

問佢攞簽名果下點都會介紹下劉曉波啦，有咩可能唔識佢呀大佬

唔識唔出奇，我睇美斯似係一個文盲

上晒外媒頭版

美欺唔識, 巴塞都識啦
巴塞唔識都會查下啦
3唔識7幫你拎美欺簽名咩

bam埋疤

柒朗又輸多次

痴撚線巴塞唔驚得罪中共 影響d波衫同埋其他周邊產品銷情？ 就咁叫國企唔落廣告同贊助都夠死啦

美斯識波

大陸有幾多人會買真波衫

你真係以為香港人先有錢

美斯洗撚睇中共面色

口交部幾時出黎講下野 ?

外國人好撚蠢，仲要踢波冇讀書，肯定連諾貝爾係邊個都唔識

Messi: What?! He was banned by chung gong?! O I still need Wechat advertisement, oh no.. oh shit....

我當大陸人100個人得1個係有錢，都有1400萬個有錢佬，塊餅已經香港總人口2倍

屌美斯真簽 以為係印岀黎個隻簽名

簽遲左都比上面啲人屌到咁
Print出黎仲得了

以為係假文

messi:屌你呀

之前美斯仲幫we7 賣廣告 果下無啦
不過大陸都吹佢唔漲啦下話

屌你老母 呢到西班牙嚟架

好慘 比人擺上台

碧基係加泰人
美斯係阿根庭人
正常架喎

疤狗職員叫佢求其畫隻龜姐
小花簽個下隨時唔知簽畀邊個啦

不過球會肯定有check係乜水
你試下普通人冇啦啦話想要個簽名真係睬你都傻

美斯收到老細order畫隻龜都可以幻想到唔怕中共

咁都有得j 不如講埋階段性勝利啦